\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3ab}Inclína ad me aurem \MediatioD{tu}[am,] accélera, ut éru\TerminatioDI{as} me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3ab}Inclinai o vosso ouvido para \MediatioD{mim}[;] apressai-vos, ó Senhor, em socor\TerminatioDI{rer}-me!~\Responsorium},
  {\item \VSup{3cd}Esto mihi in rupem præsídii et in domum mu\MediatioD{\-ní}[\-tam,] ut salvum me \TerminatioDI{fá}cias.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3cd}Sede de uma rocha protetora para \MediatioD{mim}[,] um abrigo bem seguro que me \TerminatioDI{sal}ve!~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Quóniam fortitúdo mea et refúgium meum \MediatioD{es}[ tu,] et propter nomen tuum dedúces me et \TerminatioDI{pas}ces me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Sim, vós sois a minha rocha e forta\MediatioD{le}[za;] por vossa honra orientai-me e condu\TerminatioDI{zi}-me!~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}In manus tuas commendo spíritum \MediatioD{me}[um;] redemísti me, Dómine Deus veri\TerminatioDI{tá}tis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Em vossas mãos, Senhor, entrego o meu es\MediatioD{pí}[rito;] porque vós me salvareis, ó Deus fi\TerminatioDI{el}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{7b}Ego autem in Dómino spe\MediatioD{rá}[vi,] \VSup{8a}exsultábo et lætábor in misericórdia \TerminatioDI{tu}a.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7b}Quanto a mim, é no Senhor que me con\MediatioD{fi}[o.] \VSup{8a}Vosso amor me faz saltar de ale\TerminatioDI{gri}a.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8bc}Quóniam respexísti humilitátem \MediatioD{me}[am;] agnovísti necessitátes ánimæ \TerminatioDI{me}æ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8bc}Pois olhastes para a minhas afli\MediatioD{ções} e conhecestes as angústias de minh'\TerminatioDI{al}ma.~\Responsorium},
  {\item \VSup{20}Quam magna multitúdo dulcédinis tuæ, \MediatioD{Dó}[\-mi\-ne,] quam abscondísti timénti\TerminatioDI{bus} te.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{20}Como é grande, ó Senhor, vossa bon\MediatioD{da}[de,] que reservastes para aqueles que vos \TerminatioDI{te}mem!~\Responsorium},
  {\item \VSup{25}Viríliter ágite, et confortétur cor \MediatioD{ve}[strum,] omnes qui sperátis in \TerminatioDI{Dó}mino.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{25}Fortalecei os corações, tende co\MediatioD{ra}[gem,] todos vós que ao Senhor vos confi\TerminatioDI{ais}!~\Responsorium}
}